委內瑞拉第二大城經濟崩潰 持續停電民眾被迫食腐肉

肉檔需出售腐肉。（美聯社圖片）

街市持續停電。（美聯社圖片）

委內瑞拉經濟危機加劇，人民生活苦不堪言。該國第二大城市馬拉開波經濟一落千丈，加上2周前一場大火摧毀了城內的主要電纜影響供電，情況雪上加霜，民眾近日竟要靠吃變壞的肉。

馬拉開波本來是委內瑞拉的石油樞紐，生產的石油佔全國出口量約一半，但經濟危機令外資紛紛撤走，馬拉開波大受打擊，頓變空城。馬拉開波受火災破壞的主電纜約為市內150萬人供電，由於供電系統出問題，街市的冷藏系統無法運作，肉類開始變壞。

肉檔老闆普列托（Johel Prieto）用新鮮肉加入腐肉出售，希望掩蓋腐肉的味道，他指民眾都願意買壞肉，有人用來餵狗、有人則煮給家人吃。普列托直言：「民眾當然會吃這些肉，要多謝總統馬杜羅，窮人就是吃腐爛的食物。」有民眾坦言壞肉有臭味，但只要混入醋及檸檬，就可以食用。

咁都未暴動

手持午餐肉就俾人打劫

太依賴單一收入來源嘅後果

d女一定肯用身體換糧食

手持午餐肉有閪屌

奶共後果

爆煲！

一帶一路

由肥佬變瘦撚

贏國未來

委內瑞拉唔係仲有可可同咖啡架咩？

委爆。

比港豬更捱得

香港都未

中國唔知有幾多年命可以同美帝玩貿易戰貨幣戰？

有嘢搶，有力搶，先有條件暴動，個個人都咁窮，暴動為乜？

中國借款與委內瑞拉的危機
以石油儲備換中方貸款 委國債務難以償還
委國經濟惡化 基建爛尾 中方態度轉淡

長文, 有興趣可以睇睇

以前就係

委萎

幾時向美國佬跪低

以前香港好似有個戰地女記者去過

好似連埃塞俄比亞都有出口咖啡同可可

用完即棄
Condom國

委內瑞拉賣石油，卻無法做到中東咁嘅部分富裕國家咁

其實應該輸出女傭去香港

得罪美國仲想有飽飯食

賤物鬥窮人

取消香港關係法變做委內瑞拉就會革命。

委內瑞拉2014示威加暴動到而家你哋都唔撚知？

暴動都係得好少人
垃圾民族到呢啲時候只會諗住移民

岩岩掃左幾箱午餐肉
準備去做皇帝
屌女屌到腳軟

唔知你講緊委內瑞拉定香港 上年人哋過二百萬人示威，死亡人數過百人

小心啲女當你條撚係肉腸咬斷食埋

食腐肉 遲早變生化危機

支那爆個日會唔會仲慘過佢地?

梗係佢一路煎午餐肉，你一路後入啦

得三千萬人口既油石輸出國都可以搞成咁，個政府其實做左D咩柒事？

香港產業咁單一

肯定唔會啦
一定會周圍搶掠
甚至人食人啦
點會慘

人間地獄

Socialism

大陸三反五反果陣都可以夜不閉戶架，
大家都知個個都窮過閪，有撚野你去偷去搶咩

關咩事 好明顯執政者未明世界間嘅玩法
有石油 咪賣
係賣左之後再支援到本土經濟轉型
中東好多國家都係咁架啦
咪一樣搞到有聲有色

Minimalist

何不食肉糜？

委豬

唔係唔知
好奇點解仲未出現政權倒台個種暴動
睇描述已經亂成咁

垃圾

軍隊唔變節
你民眾點反都好難反得成
仲要食都食唔飽

強国係度攪屎棍，梗係仆硬街

抓緊一帶一路機遇

起因係咪油價暴跌？又有令一種講法係啲油已經採晒

冇讀書就出少句聲

"係賣左之後再支援到本土經濟轉型" 咁樣係咪已經唔係依賴單一收入來源

一die一爐

一招將外資所有資產強制轉共有囉

埋支那堆
痴嗰個死嗰個

有咩理由仲推唔翻政府?

好似話之前趕走左美國(埃克森美孚)，然後承諾每年賣某一個價錢既石油量俾支那，點知而家石油價大跌，佢變相要生產更多石油賣俾支那，因為生產唔到咁多所以違約。

邊度識到委內瑞拉人？

左膠口中有唔少天堂

但左膠永遠唔會自己去

委內瑞拉出產的選美冠軍

依家仲要行返北韓個種先軍
所有供應都以軍隊需求優先，更加難變節
只會不斷北韓化落去

反而日日都係咁有人逃離委內瑞拉
估計最後因為人口太少而亡國😫

軍隊冇咩人叛變，一有風吹草動就拉人坐監

委內瑞拉 D女好似幾正

有人則煮給家人吃

踢走美國 用石油換中國投資
把握一帶一路機遇 起大白象基建
油價一跌就履行唔到承諾 債務違約 評級跌 資金鏈斷裂
中國縮沙 美國又因為之前俾人踢走而制裁佢

而家仆晒街 一帶一路真係好嘢嚟

咁都唔開波暴動

兩個星前有人用drone去行刺，失敗咗又收咗一班將領士兵入監

腐肉都食

個情況應該仲慘撚過北韓
津巴布韋應該都無咁慘

對抗美帝的下場？

痴強国既後果

其實亂咗一段時間
基本國策轉咗之後就柒到依家

就係直接廢咗個唯一收入來源
D採油煉油設施舊咗壞咗都唔整，產量越來越少
同時d錢就亂fing，國庫空虛
到油價一低就玩撚猿

國內唯一嘅產業都收埋皮

l中共既發展係災難性
西方會考慮整個社會發展

社會主義實驗嘅後果

古巴捱咗咁多年先轉到型
坐睇委國幾時收皮

餓到無力暴動

中共咁都有軍方支持啦

要推翻唔係靠壓迫有幾強
最重要係要有人企出黎發起同領導
仲要有階段勝利先可以持續同滾大, 見到有勝利希望先吸引到多啲人加入
兩者缺一不可
缺一樣都好快收皮
但政府有軍隊
第二樣已經好難有機會有

小心比男人見到你有肉
或者有女漏左風聲
知你有肉巴打比人分屍百幾二百碌都唔夠人食一個禮拜

幾時輸出委嫞求國
賺吓外滙都好啊

救

Hayek又贏
今次真係the road to serfdom

中國步委內瑞拉後麈

前總統查韋斯好景果陣派太多福利

On9
三反五反時我阿爺過咗身
淨返我阿嫲同老豆幾兄弟姐妹

都畀阿爺d前伙計嚟偷嘢
連祖屋嗰頂塊zinc 鐵都唔放過

古巴點衰，佢都知道一樣最重要野
就係糧食自足率100%，起碼有野食先，其他都可以放棄

然則咁樣樣靠石油既國家，有國王比有民選好 。
唔係民主唔好，係唔lun應該咁樣運作國家，沙特同委拉都唔應該

民智未開搞民主真係會滅國

依家最岩係send班廢老廢中過去
班人最叻吹噓自己以前點捱點捱
只係credit自己好本事幾叻咁
完全唔提個大環境同政府政策 etc
點有利佢地

相反 委內瑞拉呢單野就證明
國家資源有幾豐富 人民能力係點都好
只個政府賭錯左 搞錯左傾政策
甚至係美國後花園拉中俄做抗衡
最後全個國家都係出事

之前有文章講到，小學程度的人都已經逃離左依個國家

不是這件事。

同中華民國斷交奶共嘅人板

有午餐肉有閪屌

冇煤氣

共產主義害人不淺

去過未窮之前委國，其實佢地好多採油，煉油都成外國進口，我唔明點解佢地會轉向賣石油用人仔比支那，支那根本唔會提供佢嗰d工具同人才比佢地，因為本身支那都冇 成個國家就係因為有石油先發展，蠢撚到想

揸住午餐肉就有西屌既時代來到了

今日委內瑞拉，明日香港

繼續背靠祖國啦

有錢果陣無轉型, 單一產業攪到仆直

委內瑞拉d 人買本地油仲便過買水 跟住d 人渣車 買幾barrel 去鄰國賣賺錢

成個政府都on9到震

1974年斷交

同支那建交

1974年建交

都幾慘
幾萬%通帳
拎住錢個d
等於成副身家變廢紙

香港都係金融地產頂住

最主要係佢地之前用d低劣手段強收返本土石油設施
搞到誠信破產
無人敢再投資佢地
賺落黎既錢大派福利
搞到無儲備
行政又失敗 到處貪污
有能力既個個走晒
搞到而家連搵班識採油既人都無
搞到成班生番咁 係度等餓死

前2日比呢個國家既人偷左netflix尼用

係唔留錢比國家發展啫...

港豬唔係奶共就奶英，一係奶美，總之有奶便是娘，點會暴動

呢個國家貪污情況好嚴重。

抵死
無加入一帶一路

左，就是傻。
只是越到現代，傻不是可愛，是會死亡的

只要軍隊有得食 要差唔多死到得返軍隊d人先叛變

其實中國運啲糧食過去玩番啲石油返嚟 點解連少少國家都養唔掂

現代民兵同軍隊實力太懸殊
根本無得反

委內瑞拉早於1961年已宣佈瘧疾在該國絕跡。但是到2016年該國的瘧疾預防計劃已經崩潰，每年有超過10萬宗病例發生。藥物短缺也造成該國有數以千計的HIV感染者病發成愛滋病。

From wiki

啲人話想食委內瑞拉女，但而家咁，啲女會唔會周身病㗎

有選舉唔等於民主

我諗住帶一gip 午餐肉

跟手被人搶晒再殺埋

這誰都知
然則有國王，就沒左翼

因為委國石油係油砂
支那根本搞唔掂，仲有開採成本又高，依家油又平，無利可圖
誠哥喺加拿大都有檔玩油砂的

冇得救架喇

先唔講幾多糧食先換到一日既油品消耗量
國產糧好多都產能低同相對低質
贏國自己糧食消耗都係危危乎
大豆大米豬肉粟米都靠進口補足
年年都要增加入口先夠消耗條數
正正係阿侵都打緊個條軟肋

而且 玩糧食美國巴西仲多本錢啦

咪on9啦
大把白左去印度追尋真理呀
又去埋啲咩非洲地方拯救婦女

好慘

馬拉開波 我以為單野關馬拉事

陽萎

今日委國 明日中國

反政府

認同樓上巴打講，只會北韓化.....

好彩芊芊臨崖勒馬冇跟阿旺去委內瑞拉

唔算左膠
手段強鬥外資資產好流氓
我覺得委國唔適合用左右硬性定義

冇外國投資
成個石油業倒退

直頭正宗左

減肥旅行團

兩星期委內瑞拉遊
包食宿 保證減磅

不成功不收費

之前雪櫃壞撚咗都試過食腐肉
仆街，煮完出嚟都係臭，食咗幾啖真係頂唔順，放係廚房，成日話狗也不屌，碟野係甲由都調頭走
我舊肉仲要係澳洲靚牛排，無雪一日炸屌，已經臭咗
佢嗰到咁熱，應該開始生蟲

奶共
同中共有關係既垃圾國家最終都會變成咁
下一個就準備係南非/南亞

去到你估下委內瑞拉人收人民幣定美元
共享一帶一路

冷兵器時代就真係易反得多,兵源只要搵農民,武器求其鐵鏟鋤頭加上人多同人心堅定已經夠做,因為冷兵器就係鬥體能,呢點農民平日耕田已經變相操到體能出黎,同士兵爭唔得遠,唯一分別在於上陣會唔會怯場 (e.g.湘軍准軍都係農民兵+新式訓練夠郁太平天國)
但熱兵器時代就真係無得玩人海戰術壓制,係要D兵都要識點開槍+野外求生+計角度估sniper喺邊...etc,同埋點入手槍械都係問題

你個例子錯左

湘軍准軍 都係幫清朝 鎮壓太平軍, 雖然由農民組成, 但身份是政府軍, 背後有清朝支援
太平軍 先係真正由 農民組成的起義軍

呀,引錯左sor

其實就算係古代, 起義 都是失敗居多

中國發生過幾千單起義. 但真正成功, 都係得五單

項羽 劉邦 推翻秦朝
綠林軍 推翻新朝
朱元璋 推翻元朝
李自成 推翻明朝
中共 推翻國民黨

其他起義都是失敗收場

所以美國人咪醒目

好彩你無食
臭晒通常有肉毒桿菌 一個唔覺意會死人的

高濕係咪都殺唔死

黃巢 武昌算唔算

唔係左翼天堂黎咩
最低工加3000%喎

高熱殺得死 但都有風險
加上佢係食牛排
牛排你會唔會全熟

點解咁多人都唔知委國點死
佢死症係反美帝
美國經濟攻擊立體進攻委內瑞拉就經濟崩潰

1 個總統所做嘅經濟政策， 可以話21 世紀最差經濟政策

2 好多私人企業收歸國有企業後， 公司收入大減

3 單靠石油做唯一收入唔係死穴黎
你睇下單靠賣出石油而親美嘅沙特幾時經濟死過？

4 委國反美， 前幾年沒收美國在委內瑞拉資產唔駛還？？？
委國有外匯維持匯價果陣就打糧食戰， 委國連買日用品都要大排長龍
當你無外匯， 就打埋貨幣戰，你印幾多次錢都無用

5 所有國際組織都拒絕金錢援助委國
世銀 ， IMF 都唔幫得
衰到伊朗都有歐盟汞水去救助
委國直程連外交都俾美國孤立埋

黃絲 雖然攻入長安, 但最後一樣被唐朝軍閥圍剿, 失敗左, 無推翻到唐朝, 點算係成功.........

武昌起義雖然是成功, 但講到尾, 最後推翻清朝是袁世凱

唔好覺得其他人唔知委內瑞拉死乜
只係其他人覺得其他因素都好重要
查韋斯年代早就反美啦

物十必先腐然後蟲人生
查韋斯為咗籠絡人民去穩定政權
先將委國油公司PDVSA國有化
然後再換走技術人員俾自己親信入去
加上唔肯投資錢銀落去做Capex
先搞死咗油嘅出產
委內瑞拉嘅石油係Heavy Crude oil
唔可以直接出口 要加工先掂
委內瑞拉嘅美國資產被囉走
係因為石油收入少而還唔到債俾人扣起

選舉舞弊俾南美各國杯葛
唔係話同反美無關
而係反美無委內瑞拉自作「葉」咁重要

馬拉開波

馬來西亞開邊度拖 ？？

痴撚線國家

得罪美國

我同你意見相反， 外在因素重要D
伊朗， 希臘都有經濟援助
但委內瑞拉無， 得罪美帝好大獲
仲要用人民幣結算石油
呢個先起挑戰美國

其實引起人道危機垃圾聯合國係咪要派隊人去派罐頭

不如首先叫支那去先， 話曬鐵杆兄弟

埋中國堆

反美帝只係副因
主要係比中國引落搭
冇中國引佢佢又點會反美帝
一句講晒
抵死

馬拉開波の燈塔
隨時可以被皇天擊殺

今日委內瑞拉，明日支那
諗起都開心

想問下委內d人民革命左未？

點解你覺得港豬會？

委內瑞拉反美係查韋斯年代啦
中國夠曾經援助過委內瑞拉啦
但問題係委內瑞拉廢到連石油都交付唔到嘛
唔怕講埋，係馬杜羅上台而情況未到咁差嗰時
委內瑞拉仲要充闊佬送油俾加勒比海既窮國
仲唔係自作業咩

你問陳浩天啦，又唔係我叫美國取消香港關係法。

有冇人同佢地傾出口d女女來伴遊

終於都有留言講到重點，就係貨幣，委內瑞拉係美國後欄，如果唔服想對抗，美國佬一定會打殘佢
無美元，本身又唔夠能力自給自足，做唔到貿易，肯肯定物資短缺
先消耗美元，再打金融戰，不知已經好幾個國家咁死

而家最壞既情況會點？
大躍進2.0 ?
之後美國佬全面進場？

查韋斯反美還反美，都冇咁顛用人民幣結算石油

其實我覺得最大問題係
委內瑞拉係馬杜羅管治下
仲有幾多石油可以出到口
出唔到口，真係得啖笑

自從美國發現頁岩油之後
委國開始謝皮

簡略版：
嫌
命
長
。

點lun樣援助
人哋係認住錯乜都肯改咁求援
佢呢？屎佢係一篤屎
我要睇左翼政府餓死人

用人民幣真係不如用condom

委內瑞拉啲油成本都會比沙特果班高
因為仲要加工先用得

乜撚野叫立體進攻呀？ 多方面攻擊都唔撚識用

前總統留左好多伏，之後拍拍屎忽死左，新總統乜都唔識，自作孽不可活

想問用人仔嘅問題係咩？
利申咩都唔識

結算貨幣就係講緊依個貨幣世界上嘅認受性同地位

美元係石油本位, 用石油支撐
你夠膽用人民幣結算
真係唔知個死字點寫

人民幣太垃圾，認受性低

唔合理，之前應承支那十蚊賣一缸油畀你，而家啲油價大跌，變成兩蚊一缸，咁唔係賣果個人著數啲咩？

開採油砂污染大，而且技術高
委內瑞拉又on9到有錢時唔搞埋煉油同油砂處理，外資帶技術來幫手竟然玩打劫沒收
仲認冥幣唔認美金
本來油貴美帝可能會出手食咗個國家（好似巴拿馬咁），可惜依家美帝頁岩油多到要出口....依家睇吓其他拉美國家救佢定食埋佢囉

你估支那係因航咩....
份約應該係支那一炮過比一百蚊佢，然後每年委國要比返價值10蚊嘅原油比佢，為期十年咁樣....
以前十蚊一桶，生產一桶就夠交數，仲有3桶賣比人（當佢年產量4桶咁計），依家兩蚊桶，比晒四桶支那都未夠找數....

同埋委國好似有古巴簽約，用石油換醫生，唔知依家點了

即係用石油做抵押向支那借錢，同碌爆卡無分別。

以前找完卡數仲有嚿錢，就好心投資吓第二d嘢，或者產業升級，做埋石油加工，同外國合作發展更有效環保嘅開採方法

不過講到尾，產油國反美真係抵x死
查韋斯都係嘴炮吓，照同美帝做生意
依家呢個，真係影衰晒全球嘅巴士司機...

中国己成最大贏家！

他知道 哭是沒有用的

中國方面雖然大談「雙贏」，但現在卻看不出中國有什麼「贏」的跡象

咁都唔贏

委女: 手持一個閪就有午餐肉食

孩中山呢

睇下班左狗仲點解釋社會主義無問題

落黎香港食晒我地點算？

尼你老母

習近平今次贏到開巷 開心死啦

幾百萬人經深圳灣同港珠澳衝入港（其他關口落閘較易）
都咪話唔恐怖

會轉話題去北歐

孫中山 起義是失敗左,所以走佬去美國

武昌起義完全唔關佢事

而且武昌起義都不是令清朝倒台既主原因

港豬當然係要拎黎食啦

利申： 有午餐肉同BNO

呢位網友，你咪撚on9啦

今次成件事係獨裁同貪污最大主因（唔係最大最起碼都叫成因之一）
咁樣情況比你資本主義共產主義都要仆街架啦

望下歷史hyperflation,
政策出事
比其他國家搞鳩一鑊
產業單一
鳩印銀紙

數十萬樣成因都未撚到乜乜主義事啦
返去讀下書先出黎評論啦

關乜事？

加入ms 13 or create another ms 13 or 18

回教撚幾時入去傳教？

人民幣結算石油 美元終結者！！！！！人民幣

屍肉有毒何不食素?

其實E家反而係中國向合作國家報復多D